房屋事務主任 2020 (2)

政府職位空缺

職位名稱: 房屋事務主任

部門: 房屋署

職位編號: 43031 (公務員)

薪酬: 港幣每月 $22,725.00

查詢電話: 2761 6566

截止申請日期(日/月/年): 29/05/2020 23:59:00

非專科，近兩年唔太算係客戶服務經驗，DEGREE，無信

我都好想收email

有即是有，無即是無
各位施主不需牽掛

唔知咩準則呢

收到mail 月尾in
有咩要注意
當日要考埋Basic law

今年是咪唔in fg?

起薪22k ...

係睇CV分數 黎 排面試的 ?

係咪今日會寄email

聽聞係最後一次機會，我3年測量1年物管都冇收到信，唔知今年有咩基準

我都未有

負皮jm9 報番個情況姐

做緊物管？

冇email
完

19年degree grad 做緊物管
冇email
係咪唔夠經驗

一樣

係

今日最後機會？有fd無degree得物管經驗都收到信

唔記得咗apply

收到風如果你係overseas grad 仲有一轉機會
所有海外畢業既全部未出

local 出完啦？

希望有奇蹟出現

你最尾有無email??

琴日最後一日？

低左d

未有，已完

呢個位睇黎幾重物管經驗
PD HD都有IN會

有degree無得in，pd hd有得in，咩世界

相關PD HD + 做相關工作經驗啵

過往係無degree無得in，睇嚟今屆改咗玩法，大學生流失率高？

不嬲冇degree 都有得in 不過比例上冇咁多
上水開始都已經係有經驗優先 上上水流失大量Fg 內部transfer 流失嘅人都唔少

喺咪仲未出晒interview email ? 內部人士

內部人士都要問返權力嘅核心先知 都係friend搭friend咁問

好似唔多有現職CS有interview
你有咩睇法?

點解厚誠唔比機會我呀

你跟街隊報定係internal報？

咁pd hd仔入到職既又多唔多

公屋

冇信

冇物管經驗可以收收皮先

通常收開cs同房協？

唔多唔少 而且入得去都會讀番個degree 考番個經理學會鞋牌 人地睇能力睇經驗 邊似你咁淨係睇學歷狗眼看人低

入到去仲讀考個牌嚟做乜
唔睇學歷，你不如叫AO EO請人都唔好睇學歷

點解咁講?

有內部招聘咩？

1. 在文憑試考獲五科第3級或同等或以上成績，或具備同等學歷；或在香港高考考獲兩科E級或以上成績，以及在香港中學會考另外三科考獲第3級／C級或以上成績，或具備同等學歷；及
2. 符合語文能力要求，即在文憑試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第3級或以上成績，或具備同等成績；並能操流利廣東話和英語。

人地meet 到入職要求點解唔可以請佢地
根據返你自己個邏輯你咪去報EO AO囉7頭

你揸住個打飛機啦 人地係唔請你呀廢人

其實呢，我係搭單入嚟問，唔需要請我，亦都無apply，我幾年前已經入職CS starting pt已經高過ho個pt 9

身邊有物管經驗既fd都收哂email

哦 叻喇叻喇
個個連登仔都Fg 搵緊 50k 嫁啦

19 fg吹水野就咪攞出嚟講啦，果班人咪一樣鳩衝aco ca

我只係好奇我有個fd ce得幾分，中英(Syllabus A)攞E，讀個pd都meet到2a3o requirement，而另一個fd degree加幾年物管經驗反而無得in

講多少少，pd果個fd係創X撈咗6年，po撈到apm

Degree果個就非三大再係加幾年非公屋物管經驗

我唔清楚你兩個fd 其他際遇及現有能力所以我唔評論
但以下一段caption 送比你呢d 成日攞住學歷打飛機既人：

方東昇九九年以一級榮譽畢業於香港中文大學新聞及傳播學系，更獲得新亞書院 獎學金最高榮譽誠明獎，在網絡上有「中大才子」的稱號。當記者重提他大學時 期的輝煌成績時，方東昇神情有點嚴肅地說了以下一番話：「那是因為現時這一 刻我不夠努力，我做出來的東西沒辦法令你留下深刻的印象，所以你才會重提過 去。對於一個很有成就的人，沒有人會重提他的過去，都是集中在他現在的成就， 這也說明了我將來還有很長一段路需要走，特別是在現在『長江後浪推前浪』的 媒體行業，資訊不停地流轉，永遠都沒有最好，只有更好。」活在當下，做好現在的工作。這是方東昇現時的目標，相信也是這篇採訪最好的結語。

年輕真好
機會處處

你朋友做創X姓柯？做黃大仙？

唔係

我今日收到信請問有無TG群入

幾時in

10月21非三大無物管經驗，準備溫書去in

做左幾耐野？

做咗三年野，以前做幼稚園老師搵咗好多post關於物管都話份工好難頂，但Max有5萬幾又有咩工係舒服

點解你咁好 我26收信 9號in 非三大無物官經 得果十幾日溫 陪跑了

Email

識既現職CS（有入境海關散仔，ACO)都無一個收到

我識嘅現職CS都好似無收到interview

一係就成班無份
一係就同一批派

Degree唔相關 無做過物管都有得in

Ching 你d friend因咩事想轉黎做ho
唔覺得會比佢地現職好

IA果個應該唔會做，佢依家都acting緊，好hea又一日
海關果個就好想走

無物管經都有得in咁好？

我聽親d散仔fd講佢地d工作都好hea 都幾羨慕
不過番通宵我就不了 可能咁樣佢地想走？

返通宵係最頂唔順
工作就好hea，鳩流流就一日，唔知點解係學堂要俾人操到隻狗咁，完全兩個世界

本身屋企有樓既可能唔會貪宿舍，想轉走

政府請呢啲位唔需要你有經驗

費時出面班精英入黎也文也武

有手有腳識寫英文點都識做

幼稚園對住小朋友 係咪好好做？

今年係收email?

抵死啦中國台灣狗

痴撚線 你有個小朋友就唔會咁講 叫你對佢一日廿四小時你都死

最後一日報都好快收到email 月尾in

有冇人減人工都會入？

想問下有冇現職cs收到interview

CS 係咩？

現職公務員

冇收到

好波
D on9仔以為自己揸住個degree就好勁
出到黎一拍埋d冇degree但有實戰嘅人到
即刻高下立見
人地個入職要求冇寫要degree 唔知d人嘈乜
有degree嘅咪去申請返d degree位囉 咁巴閉

懷疑人生

學歷唔等於一切，但係學歷反映到果個人的學習能力，經驗你係多過人入職果下，但係當兩者經驗差唔多的時候你會有乜比佢優勝？

算啦，等下次或者其他2a3o位

想問呢份係咪冇筆試?

0準備去in

巴打，你依家做緊咩工?

未來巴尾行我

收到email嘅巴絲係咩背景?
有相關degree?做開物管?
聽講有啲冇經驗都收到?

請問讀咩major?

傻豬，識人好過識字

收到 做緊另一個officer grade 無相關degree無物管經驗 想知會問d咩

絲打做緊officer點解都報架？

聽講今年之後好難再請人

BEd(ECE)

吓，咁都有得in?
冇物管經驗/學歷

今期紀律部隊有degree好似都收哂皮

所以都係唔係好明白 標準係乜

係所有現職都收晒皮

"或具備同等成績"
中文2唔代表你冇"具備同等成績"

咁唔清楚，會唔會有考過相關嘅課程可以代替到而又醒唔起
board應該覺得"有可能/有途徑"meet到所以邀請interview

紀律部隊前景咁好請完又走唔要都正常既

其實要人陪跑好心就唔好要人白行一趟
本身有考cre 有degree有經驗 見到都覺得唔公平

Agger

學歷唔符合要求都有得in

邊到聽 有冇tg group?

你有精神病紀錄應該無乜機會請

英文往例都係得一條
未聽到有人問兩條

我個年英文問最難忘ge物管經驗

我記得其他職系 （紀律部隊？）好似同一職位唔同starting
唔知是咪有degree/ 冇degree人工不同

你做左好耐物管？

呢份應該唔係 咩學歷都一樣starting

This invitation to interview does not imply that your qualifications and/or experiences have met the requirements of the post of Housing Officer as it takes time to process all applications and to conduct checking. Eventual appointment will be subject to the confirmation that your qualifications meet the entry requirements of the post concerned. If you have any enquiries regarding the above,.

八下關唔關事姐巴打話佢學歷meet唔到呀嘛

有冇人收到HA email約去in?

仲有email 咩

你班準政府走狗仆街死

哦，姐係今次連in都無得in
咁就可以諗下走佬移民

有無清係9月28 report duty

9月28咁快？ 唔係仲in緊咋咩？

準備好比人捽死未

請問啲問題係咪側重實戰比較多

係似上次2018in個批

我覺得係

thanks 就嚟見好緊張

多唔多人in左
今年好似無咩人提咁既

係呀 waiting list 果批

琴日in完 好緊張 而家放鬆晒

個流程係點啲面試問題難唔難答
利伸：下月頭in，都好緊張

請得230
黎緊應該愈請愈少

現職公務員轉職會唔同

聽講成批CS都無信

朋友做IA前做過兩年物管齊degree cre都無

好似滿三年而又高人工過之前先有得加?

高人工過HO*

CSR有個計法

今年的確少左好多人有份in

知唔知in到幾時？

好似10月中

問左自我介紹就in完 係咪玩完

咁大獲

有人in完sd出嚟

今日題目：
1。自我介紹
2。有咩優點令你適合做ho
3。ho同po有咩唔同
4。ho要做enforcement duties你覺得處唔處理到
5。居屋55變64有咩睇法
6。遇上能力處理唔到case點做(英文)
7。難處理case分享
8。有人黎辦事處拍枱講粗口拍片點算
9。有住戶日日打電話俾你傾好耐影響工作點算
10。上樓遇到有2個保安嘈緊交點做
11。有咩想問
大約係咁，唔記得有無漏。。🙂

有做過物管，應該識答

想問下各位大佬其他機構既INTERVIEW
有冇人知房協既OFFICER TRAINEE 既INTERVIEW內容同過程?

前幾日再有人in完sd出嚟，問既野又難咗

問左，
扣分制既野、
噪音的話點樣先扣到分、
OMB case 點處、
下屬被人投訴點處理、
點解你勝任HO
TPS 邨, 租戶同業主維修d野

其實係架，無做過物管去見HO，未必識答。但係好多問題都係By common sense答

有冇有物管經驗巴打可以教下兩個保安嘈交可以點做？

Omb都幾難吹

其實仲有成個月時間in
放題目出黎果個係想害自己定幫人
不過題目有都無用 次次問既野都超乎想像

睇嚟師兄in完

唔洗理題目係咩 根本就係睇眼緣

咩係omb

申訴專員公署

有舊同事岩岩見左
1）自我介紹（英文）
2）之前經驗點令你勝任HO
3）如果樓上住戶漏水唔肯整咁點
4）有客投訴你下屬點處理（英文）
5）如果有客投訴高空擲物，流程應該點做
6）假設有申訴專員case，會點處理
7）有冇咩想問

好緊張下個星期到我

問嚟問去三篤屁，唔係做物管都識答啦

基本法佔20分

Thx

知唔知分紙仲有咩items?

得6x 分

想問下interview 自我介紹用中文定英文架？

尋日打風in唔成改咗11月4號in

咪好囉多啲時間準備

In到11月

今年內會唔會知到result

咁撚後
幾時先in完呀 等唔切

加一等唔切好想如果成功快啲轉工

頂。。。問左三條英文，公屋扣分制，白綠表市場同屋村管理點先可以順暢

爆埋啲題目出嚟

有咩所謂，你識咪答囉，都係方向者，點答唔係你諗咁易既

羊B呢度都見到你，有報呢份？

冇報 得oso

D英文題答成點？ 順唔順？

當年出左offer俾我無take到

我都想知 本身用中文都難 仲要英文

問得好易喎，唔係做開物管都識答，已經有人sd哂問題出嚟有幾難

上個禮拜in完
都係問返啲基本問題
申請公屋資格，點睇香港公營房屋政策，租緩
問左我四，五題英文（無咩準備到英文有啲緊張）

咪係 題目易到

開始call report

？ 你講你？

唔係仲有人未in完咩

真？未收唔到call report 已死

聽聞in完了？

好似話有人之前本身打風個日in
後尾in唔成改左今日

係tg gp見到

今日先in最正，最多時間準備，又可以收哂in完果班人既風

耐心等候呀ching

有無gp名 想入group

Google search 房屋事務主任
第一個result拉到中間有個入tg gp嘅link

講緊in 之前嗰轉？
那些年係interview 前後都直 call

公務員 reference check，唔係叫你上工

有tg gp咩

n仔都會call

其實call report係點做法
會直接打俾老世問定send email定點 好好奇

唔知，當年老細陰陰咀笑我搵工啫~

仲未有人有消息

想問下係咪得做過物管 & 紀律部隊先有得in

不是，fg 非物管major 都有得in

唔係掛...唔知佢咩準則

有冇巴打知道如果中文炒左=玩完？係咪就算U Grad都唔當洗底？因為又無得in
利伸：由asso上8大

係。因爲要fulfill左佢呢個要求先。

你有無物管經驗？

畢業初期去咗親戚間物業管理公司做咗近2年POA，所以對物業管理有基礎認識
其實係怕個#$%政府唔認combine cert，為免花錢重考中文買難受，所以一直無重考，因為都入咗8大啦，真係以為已經洗咗底
利伸：卷一真係唔係好得 (商科底)

有無考過cre??

兩年都係A 位？

其實唔關事 英文炒咗同冇物管經驗都有得in

咁會唔會有offer先

炒中英梗係無
咁撚廢就咪浪費大家時間同人力資源啦
waiting list排到你都要foul

識人中英炒左 cre 2入到HO perm撚埋

有無人有消息